const questions = [
  {
    type: 'question',
    question:
      'Il est le premier ancien président de la République à avoir été en garde-à-vue.',
    answer: 'Qui est Nicolas Sarkozy?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Il est le président Français avec le mandat le plus long de l'histoire de la france à ce poste.",
    answer: 'Qui est François Mitterand ?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Garde des sceaux à l'époque, il obtient l'abolition de la peine de mort en France.",
    answer: 'Qui est Robert Badinter ?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      'En tant que ministre, sa mesure phare aura été la libéralisation du marché des autocars longue-distance.',
    answer: 'Qui est Emmanuel Macron ?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Avant d'être président de la République, il aura été le premier secretaire du parti socialiste au plus long mandat enregistré.",
    answer: 'Qui est François Hollande ?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Il est actuellement ministre de l'Action et des Comptes Publics mais aussi inquiété par une plainte pour viol.",
    answer: 'Qui est Gérald Darmanin ?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      'Député et homme de presse, il meurt assassiné à Paris le 31 Juillet 1914 pour ses positions pacifistes.',
    answer: 'Qui est Jean Jaurès ?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Ce credit d'impôt lancé en 2013 et supprimé en 2019 a couté 100 milliards d'euros à l'Etat Français.",
    answer:
      "Qu'est ce que le CICE (Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi) ?"
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      "Lui même condamné à 5 ans de prison, cet homme politique a dit \"Si on n'investit que ceux qui n'ont pas été condamnés par la justice, on n'a plus de candidats dans les Hauts de Seine.\"",
    answer: 'Qui est Patrick Balkany ?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      'En Juillet 2009, il est élu personnalité politique préférée des Français. En Mai 2011, il est arrêté à New York pour des affaires de moeurs.',
    answer: 'Qui est Dominique Strauss-Khan ?'
  },
  {
    type: 'question',
    question:
      'Son visage est le plus à droite des portraits de Mount Rushmore.',
    answer: 'Qui est Abraham Lincoln'
  }
];

export default questions;
